https://web.archive.org/web/20020810145152/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=116

### [2320] sweeper（おやすみなさいませ♪）	2001.08.18 SAT 22:29:11　
	
Good　evening！また来ました。

＞法水様。［２３１６］
歌詞の著作権についてのカキコありがとうございます。
これからは、気をつけますね。

＞露崎なごみ様。［２３１５］
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」
です。「熱くなれたら」を情熱的にですかー。それもまたいいですね。あとは「CHANCE」なんかもどうでしょう。かっこよく、なおかつクールに演技というのもどうですか？

それではまた来ます。

### [2319] 葵	2001.08.18 SAT 22:17:53　
	
　［２３０２］みみごんさま以来、膝枕ネタが来てますねぇ。
私としては、今まであの時のリョウはマジで寝てたと思ったのですが…やっぱりタヌキかなぁと思う今日この頃…（笑）
　そういえばこのあとで翔子ちゃん、充血して寝不足の二人にむかって、けっこうなセリフをいってましたっけね♪んー懐かしい♪

　［２３１５］露崎なごみさま
　「ヒール」、そういう意味だったんですね。確かにリョウは時々「ひきょう」かなぁ。でもその「ひきょうさ」（？）が、たまらなくリョウを魅力的にしてません？そう思うのは私だけ？

　ＦＣで紫苑の性別問題が話題に出てますが、私が気になるのは紫苑と紫さんの水着姿…。紫苑は性別不明としても紫さん…。雅彦のセリフじゃないけど、「どうやってかくしたんだろう」デス。（笑）

　「バンチ」休みだとＣＨネタばかりになっちゃいますねぇ。ＧＨが天下をとるには、まだまだ役不足かな？北条せんせ、いいリフレッシュできましたか？これからもがんばってくださいね♪
　

### [2318] 翔子	2001.08.18 SAT 22:09:30　
	
紫苑の性別について

私も皆さんと同じで「女」だと思います
普通の、ありのままの性別で生きて欲しいと紫さんがいっているあたり、やっぱり女なのだなあと思うのですがいかがなものでしょうか
あと
紫苑って雅彦のこと好きだったんですよね？？
ここらへんも「ありがとう」とてれていうだけで
はっきり分からないなあって思うのです
一体どんな気持ちだったのでしょう？？？

### [2317] sweeper（こんばんは♪）	2001.08.18 SAT 22:00:31　
	
＞black　glasses様。
［２３０６］のレスについてですが、大変失礼しました。レスしたときは車のことに詳しい方なのかなと思ってしまったので。
チャゲアスの「WALK」聴いてみようかなと思います。

＞葉月様。
「なぜに君は帰らない」今のりょうの心境にぴったりですね。
私はチャゲアスの「RED　HILL」もいいかなと思います。
「♪夢から覚めるのか夢へ向かうのか♪」香の死を受け入れることが出来なかったころのりょうの心境かなと思ったので。
あとは、「僕はこの眼で嘘をつく」香に対して素直になれないときのりょうを思い出しました。
今のりょうの心境なら、「夜明けは沈黙の中へ」かなと思います。

［膝枕のこと］
りょうは、絶対寝たフリをしていたんだと思います。
あの夜、香とセスナの話をしていてりょうの飛行機事故の話になってしまい気まずくなりそうだったから、その状況になる前に寝たフリという形をとったのではと思います。これはりょうの香に対する優しさだと思ってます。香の膝枕はりょうにとってすごく幸せだったんですね。あのときのりょうの表情がすごく穏やかで香に救われていたところがあったんだなと思いました。

［初キスのこと］
私はＡＨ８話のキスを初キスだと思ってます。りょうは香に対してはものすごく奥手というか素直じゃないところがあるから、ああいうシチュエーションでもないとキスが出来なかったと思うんです。冴子と間違えてキスをしているけれどあれは寝ぼけたフリだと私は思っています。あのとき香の名前を呼んであげればよかったのに・・・と８話の総集編を読み返すたびに思ってしまいます。

＞初カキコの皆様。
はじめまして。sweeperです。
こちらこそ、よろしくお願いします♪

長々失礼しました。
それでは。

### [2316] 法水	2001.08.18 SAT 21:25:08　
	
［著作権］
以前も話題にはなったんですが、歌詞をそのまま書くと著作権の問題がからんできますので、一部を伏字にして書いた方がいいです。

［リョウ？　りょう？　僚？　遼？］
あとリョウという漢字は正しく表示されないのでひらがなもしくはカタカナで書いた方がいいでしょう。「僚」や「遼」を代わりに使ってらっしゃる方もいらっしゃいますが、個人的にはやはりけものへんでないとリョウじゃない！と思います（あくまで個人的な意見ですが･･･）。

### [2315] 露崎なごみ	2001.08.18 SAT 21:24:13　
	
＞ｓｅｅｐｅｒさま［2292］
レスありがとうございます。シンクロの曲ですけど「熱くなれたら」を情熱的に演技♪、というのもどうでしょう（笑）

［突然ですがリョウの昔のあだ名］
教授が初登場した時、リョウを「ベビーフェイス」って呼んでましたよね？そういえば当時のリョウは、たれ目っぽくてベビーフェイスかも…。（教授は「いまじゃヒールってか」っても言うんだけど、ヒールを調べたところ→１、靴のかかと。（？？×違うだろ…）２、卑怯者（〇きっとコレ）だそうです。）←調べたのでちょっと披露したかった（笑）

### [2314] nalnal	2001.08.18 SAT 20:51:15　
	
　＞black glasses様 葉月様　皆様
こんにちは
私も今のリョウにふさわしい曲を探してみました。
black glasses様の｢チャゲアスのWALK｣
葉月様の｢なぜに君は帰らない｣も心境にピッタリと思います。
　私はチャゲアスのＰＲＩＤＥはどうかなぁと思います。
｢♪誰も知らない　涙の跡　抱きしめそこねた　恋や夢や♪
　少し古めの曲ならば｢砂時計のくびれた場所｣
是非、聞いてみてください。
「♪空を追い駆けて　みたくなった
勇気じゃない　あなたの愛で♪」
詩もメロディーも好きなのです。
ふと思ったのですが、チャゲアスの歌が多いですね。
アスカの名前もリョウだし（漢字は違うけど。）
　もしアニメ化！！なんて機会があったら
主題化にファンの意見を取り入れる企画があれば面白いですね。「ＷＡＬＫ」や「なぜに君は帰らない」が流れたりね。

### [2313] けいちゃん	2001.08.18 SAT 20:42:21　
	
>Tataさん
紫苑の生物学的性別について。
これは、最後まで明らかにされなかったので、いまだに？？ホントはどっちなのか、知りたいところです。
ただ、紫さんが男になる紫苑は断固反対！「紫苑には両親がこうだから、普通にしあわせになってほしい」といっているところをみると、やっぱ女かなーーー。と思ってしまう。
私も、女だといいなー。と思うし。ただ、あの男装もなかなかかっこいい。
そう思っても、昼間、「ファミリー・コンポ」をよんでて、もう、どっちなんだーと感じずにはよめませ～ん。
「ふぁみりー・コンポ」は、性別逆転家族、という他には、身近に起こりそうな話で、私はだいすきです。

### [2312] ニーナ	2001.08.18 SAT 20:25:55　
	
こんばんわ！
私の仕事先で使っているパソコンは、「ミック」という会社にお世話になっているので、パソが壊れると、よく「ミックに電話して～！」と言われます。そのたびに、ミックの顔が頭に浮かび、ニヤついている毎日です。（笑）

＞black　glasses様
　はじめまして。
　チャゲアスの曲、リョウにぴったりですね。
　チャゲアスって結構リョウにぴったりな曲、多いような気がしますが、そう思うのは私だけでしょうか？

＞ちゃこ様
　はじめまして。
　「盲腸騒ぎ」私も、大好きな話です！！
　浦上　まゆ子ちゃんのパパの再婚計画の所なんかいいです。
　リビングシーンも、「ベットを奪った」と話すリョウの照れ隠し・・・　なんとも言えません。　
　でも、リョウも盲腸になるなんて・・・「毛無しコンビ」笑ってしまいました。


### [2311] 葉月	2001.08.18 SAT 18:40:20　
	
>black glasses様
　チャゲアスの曲、「あっ、確かに似てるかも」って思いました。早く明るい未来に向かう曲が似合うようになるといいですね！タイトルだけなら「なぜに君は帰らない」というメロディも
頭に流れてきます。

＞ちゃこ様
　C・Hでガラス越しでキス見た時は、やっと素直になれた二人と
いう印象を強くもちました！ガラスはあったけど、二人の心が初めて形として一つになれたという点では二人にとっては記念の初キスでしょうね！！心の初キスなのかな？

それにしても、暑い毎日ですね。こう暑いと喫茶店に入りたく
なるのだけど、海坊主サンみたいな大男がマスターやってる店ってホントにないもんですね。どこか海坊主サンみたいな人がやってる喫茶ないかなぁー！　毎日通ってたりして・・・


### [2310] Tata（もうすぐ四捨五入して３０才）	2001.08.18 SAT 16:38:09　
	
こんにちは、二回目の書き込みのＴａｔａです～。
この前の書き込みでファミリー・コンポからのファンと書きましたがアニメはその前から好きです。でも、２をやってるときは金曜日が水泳の日だったのでほとんど見られませんでした。ＤＶＤ出ませんかね～。
＞けいちゃんさん
「木漏れ日の下で」はまだ読んでいないのですが、「ファミリー・コンポ」の話なら出来ます。是非しましょう。
まずはお約束の「紫苑の生物学的性別は？」あたりどうです？
私は絶対女性だと思います。だって胸ありますし。雅彦は豊胸手術かも知れないと言ってますが、紫さんが許す訳ないですからねぇ、自分もしてないぐらいだし・・・

### [2309] sweeper(レスしまーす♪)	2001.08.18 SAT 15:46:42　
	
こんにちは。

＞black　glasses様。[２３０６]
レス、ありがとうございます。プジョー３０６カブリオレはプジョーの公式ページにアクセスすると見られます。また、アルファロメオスパイダーはスポーツカーというよりもオープンカーです。一度でいいから見てみてください。

＞まみころ様。[２２９３]
シンクロネタ。あの３人が真面目に演技しているところを想像したらものすごく笑えました。特に水中から顔を出したときの表情を想像してまた大笑い！

＞さえむら様。[２２９８]、法水様。[２３００]
レス、ありがとうございます。
「りょうちゃん大カンゲキー！」です。

それでは失礼します。

### [2308] ちゃこ	2001.08.18 SAT 15:19:28　
	
みみごんさん、さえむらさん、こんにちは。
「腕枕の話」私も同感です。　

リョウが、優しさから寝た振りしたのは間違いない。
思いがけず、香に膝枕されたリョウは、どれほど幸せな気持ちでいたことでしょう。
上手く言えないけれど、リョウが香を守るのと同じくらい、香もリョウを心を守っていたと思うのです。
「腕枕の話」のシーンは、２人のそんな感じが出ていて好きです。（同じ理由で「リョウが熱を出す話」も。）
ついでに言うなら「盲腸騒ぎ」の時の、リビングシーンも好きです。
あの２人は、互いが眠っているときにしか素直になれなかったんですねぇ・・・

ところで・・・昨日、初アクセスしたばかりで、膨大な過去のログが、未読の人間の発言を許して欲しいんですが。
「初キス」は、ＣＨに収録されている「ガラス越しのキス」では無いのですか？
バンチを初めて読めたのが「初キス」の話からだったんでが、「ガラス越しのキス」を初キスと思っていた私、頭の中が「？」マークだらけになってしまいました。（ＣＨにあのシーンがあったかと思って、必死で探してしまったくらいです）
皆さんの中では、どういう結論（？）になっているのでしょう？
それにしても「初キス」を思い出すリョウの背中、泣けてきます

### [2307] いぐ	2001.08.18 SAT 14:23:53　
	
&#29536;と香の初キス
やっぱり気が付いていたな&#29536;！
昨日書き込む前に、さんざん悩んだのですが
さえむらさんのご意見で
気が付いていたという確信を持ちました。
腕枕の話も同感です。
あの二人、あまりにも想いが強すぎるあまり
恥ずかしくて素直になれなかったのですね。
やっと素直に向き合えるようになって
これから・・だったのにな

### [2306] black glasses	2001.08.18 SAT 12:33:40　
	
たびたびすみません。先程レスのお礼を忘れました。というわけで
＞sweeperさん
[2285]レスありがとうございました。しかし僕はあまり車に詳しくないのでsweeperさんのおっしゃる車がどういうのかわかりません。ＣＲ－Ｘに関してもただ友達が昔乗ってたから知ってただけで乗ってなかったらたぶん今でもＣＲ－Ｘのことはわからず香が乗ってても普通に読んで終わりだったと思います。

というわけでみなさん失礼しました。

### [2305] black glasses	2001.08.18 SAT 12:10:57　
	
こんにちは
今のリョウに心境にふさわしい曲を見つけました。チャゲアスのWALKです。｢君を失うと僕の全ては止まる　いつも側に居て勇気づけて｣これはまさしく香を失ってしまい、なんとなく生きてるようなリョウにぴったりではと思います。

＞まみころさん
シンクロのネタ思わず笑ってしまいました。でも海ちゃんとリョウの身長差がありすぎるので現実的に考えると実現は難しいのでは…。そして陸上競技はぶっちぎりでリョウたちが優勝でしょうね。ダンサーの次原舞子の話ではリョウがオーディションでとんでもない跳躍を見せましたし、香は香で普段１００ｔハンマーを軽々と振り回し、ミックと一時パートナーを組んだ時、ベッドをミックの部屋までもっていったぐらいの力を持ってますのでこの二人が出場したらこの後誰も世界新記録なんて出せないのでしょうね。


### [2304] おさる	2001.08.18 SAT 12:10:44　
	
(シンデレラの話）
リョウは、きづいてたと思います。
最後にキスするときに、香が微妙に嫌がってる。（力んでる）
それで、リョウは香の気持ちを汲んであげたのかな？
「リョウに香だと思われずにキスされる」ということに。
普段は「マウス.トゥ.マウス」とかいって依頼人にチョッカイだすくせに。(^o^)

「木漏れ日の下で」の最終話、沙羅がお店のおばさんと会話しているコマにリョウと香の二人が路地を歩いています。
コネタです。アハハハ

### [2303] さえむら	2001.08.18 SAT 11:51:15　
	
[シンデレラについて]
いぐ様、みみごん様。[2301][2302]
もう、その通り！って気がします。

[Ａ・Ｈの初キスシーン]
リョウは、香だと分かってて、キスしたんだろう、と思っています。
けれど、照れくさくて、「冴子～」などと言ってしまった。
で、後から考えると『香の気持ちを考えてやれなかった』から、『最低の初キス』と後悔しているんじゃないかと思います。

[天野翔子さんの回の『膝枕』シーン]
あれは、リョウ、絶対！タヌキ寝入りですよね。
香ちゃんを安心して眠らせてあげる為に、寝た振りしている内に、寝ようと思ってたんだけれど、香ちゃんに膝枕してもらって、眠るに眠れなくなった、と思います。

>法水さま### [2300]
失礼いたしました。
てっきり、監督だと思い込んでいました。

### [2302] みみごん	2001.08.18 SAT 02:36:14　
	
[しつこくシンデレラについて]
私もいぐ様の意見に同感です。リョウは、最初から香だと気づいてたけど、自分が香とデートしたかったから、気づかない振りしたんだと思います。香とわかってするのは照れくさいから。キスしなかったのも、他の女の人としてファーストキスをする訳にはいかなかったんだと思います。だからこそ、いぐ様も書いておられるように、ＡＨの回想シ－ンで出てきた二人のファーストキスの思い出はリョウにとって、辛い思い出ですよね。あの後、どんな風にフォローしたんでしょう...　二人とも何もなかったかのようにポーカーフェイスでとおしたんでしょうか？

全然話は変わりますが、天野翔子さんの話で、香が寝ちゃったリョウに膝枕してあげる場面がありましたよね。でも、あの次の日二人とも寝不足で目が真っ赤、てことはリョウは寝たふりしてたんですよね？　このお話も、二人の気持ちが出てて、好きなんです。香ちゃんのためなら飛行機恐怖症も克服できるなんて...　それに香ちゃんが気づいてないのが残念ですが。　実はリョウの気持ちって、いろんなところで出てるのに、香ちゃん、全然気づいてないんですね。　美樹さんたちも気づいてるなら教えてあげればいいのに...と思ってました。

### [2301] いぐ	2001.08.18 SAT 01:59:38　
	
シンデレラ考

あのときの香はシンデレラに化けていたので
入れ物が香の体であっても、心は香じゃなかった。
少なくとも､香じゃないふりをしていた訳です。
香はりょうの言葉を聞いて、シンデレラになろうと思いついた。
だから、そう仕向けたのは、りょうの方でしょう。
彼のほうこそ、今までの自分を忘れて
出会い直したかったのだと思います。
でも、香は芝居を続けていくうちに
本当の自分をごまかすことが辛くなった。
香が目を合わせなくなった事で
りょうも彼女の気持ちに気づいたはずです。
でも、彼は終わりにしたくなかった。
香の顔を見ながら、本音を語ることは出来ないから・・
チークダンス中のひとコマが
その葛藤を物語っていると、私には思えました。

で、話はAHにとびますが
せつないなあと思っていること。
りょうの初キスは
「香だと思われずにファーストキスをするのが嫌」だった香を
冴子と間違えた状態でしてしまった。
シンデレラだったときにはその気持ちを汲んで思い留まったのに
酔って間違えちゃったとは！
まさに「最低の初キス」として、後悔しているわけで・・

逆に､回想シーンの香
シンデレラだった時を思い出したりするのかな？
ホントの恋人同士になって､腕組んだりしてる！
自分のために緩められた腕に寄り添って
自分の気持ちを大事にしてくれている　りょうと・・

